const data = [
  
 
//1
 
{
 question: '1.1.1 Какое из приводимых понятий соответствует “Psyche” у древних греков:',
    incorrectAnswers: [
      "Психика",
      "Суперэго",
      "Сознание",
       "Нервная система", 
       ],
      correctAnswer: "Душа",
  },



{
    question: "1.1.2 Кто из греческих философов полагал, что разум зависит от природы огня в душе: ",
    incorrectAnswers: [
       "Гален",
      "Сократ",
      "Пифагор",
       
    ],
    correctAnswer: "Гераклит ",
  },




{
    question: "1.1.3 Личность, которая по Гиппократу характеризуется как флегматик, по Айзенку характеризуется как:  ",
    incorrectAnswers: [
       "Интроверт-невротик",
      "Нормальный экстраверт",
      "Экстраверт-невротик",
       
    ],
    correctAnswer: "Нормальный интроверт",
  },

 



{
    question: "1.1.4  Исходя из теории жидкостей организма (Гиппократ), какой из методов лечения душевных расстройств представляется наиболее обоснованным:",
 
    incorrectAnswers: [
       "Гипноз",
      "Трепанация ",
      "Электросудорожная терапия",
       
    ],
    correctAnswer: "Очищение",
  },




{
    question: "1.1.5 Какая из перечисленных жидкостей организма имелась в виду теорией Гиппократа (мелена холи):  ",
    incorrectAnswers: [
       "Кровь",
      "Моча",
      "Лимфа",
       
    ],
    correctAnswer: "Черная желчь",
  },


{
    question: "1.1.6 Кто  первым из греков допустил, что нарушения поведения могут иметь психологическую природу:  ",
    incorrectAnswers: [
       " Гиппократ ",
      " Сократ ",
      " Гален   ",
       
    ],
    correctAnswer: "Асклепиад",
  },


{
    question: "1.1.7  С именем какого из учёных связывают начала сенсулистической психологии:",
 
    incorrectAnswers: [

       " Декарт ",
      " Ламетри ",
      
       
    ],
    correctAnswer: " Гоббс ",
  },


{
    question: "1.1.8 Кому из перечисленных врачей принадлежит ставшее классическим описание хореи:  ",
    incorrectAnswers: [
       " Франциск де Лебо (Сильвий) ",
      " Томас Уиллис (Вилизий)   ",
      " Амбруаз Паре  ",
       
    ],
    correctAnswer: " Томас Сидентам ",
  },


{
    question: "1.1.9 Кто ввёл термин “невроз”:  ",
    incorrectAnswers: [
       " Павлов",
      " Жане ",
      "Фрейд",
       
    ],
    correctAnswer: " Куллен ",
  },


{
    question: "1.1.10 Термин “стения” и “астения” ввёл в науку: ",
    incorrectAnswers: [ 
       " Гиппократ  ",
      " Сеченов",
      " Броун ",
       
    ],
    correctAnswer: " Куллен ",
  },


{
    question: "1.1.11 Кто из перечисленных учёных, подчеркивая мозговое происхождение душевных беолезней, выдвинул идею их социального происхождения: “Есть еще одна причина душевных болезенй, а именно-общественная обстановка в при которой живёт и работает человеческий мозг. Когда социальная жизнь построена уродливо и жестоко, мозговая деятельность чаще уклоняется от правильного пути”.",
  
    incorrectAnswers: [
       " У. Тьюк ",
      " Ф. Пинель   ",
      " Э. Крепелин   ",
       
    ],
    correctAnswer: " П-Ж. Кабанис ",
  },


{
    question: "1.1.12 С имененм какого французского врача связана “система нестеснения” душевнобольных:  ",
    incorrectAnswers: [
       " Ж. Эскироль",
      " Ж.Итар",
       
       
    ],
    correctAnswer: "Ф.Пинель",
  },


{
    question: "1.1.13 Ученый, который впервые ввёл поняте о ремиссиях и интермиссиях:",

    incorrectAnswers: [
      "Ф. Пинель",
      "У.Куллен ",
      " Б.Моррель  ",
       
    ],
    correctAnswer: "Ж. Эскироль",
  },


{
    question: "1.1.14 Создателем френологии является:  ",
    incorrectAnswers: [
       "Ч. Ломброзо",
      " А.Бейль  ",
      " Ж. Френоль ",
       
    ],
    correctAnswer: " Ф.Галь ",
  },


{
    question: "1.1.15 Кто из названных учёных является основоположником учения о дегенерациях:",
    incorrectAnswers: [
       "Ч. Ломброзо",
      " Э.Крепелин ",
      "И.М. Балинский",
       
    ],
    correctAnswer: "Б.Морель",
  },


{
    question: "1.1.16 Кто из перечисленных учёных НЕ связан с изучением гипноза и развитием учения о гипнотизме: ",
    incorrectAnswers: [
       " Ж. Шарко ",
      "  Ф. Месмер  ",
      " Дж. Брэд ",
       
    ],
    correctAnswer: " Т. Мейнерт ",
  },


{
    question: "1.1.17 Первый университетский курс лекций о гипнотизме в России читал в девяностых годах 19 века:  ",
    incorrectAnswers: [
       " В.М. Бехтерев ",
      " С.С. Корсаков ",
      " И.П. Павлов ",
       
    ],
    correctAnswer: " А.А. Токарский ",
  },


{
    question: "1.1.18 Первым представителем российской университетской психиатрии был:",
    incorrectAnswers: [
       "  И.М. Белинский ",
      "   В.Х. Кандинский ",
      "  С.С. Корсаков ",
       
    ],
    correctAnswer: "И.П. Мержеевский ",
  },


{
    question: "1.1.19  В России методику обьективно-психологического обследования душевнобольных разработал:",
    incorrectAnswers: [
       " В.И. Яковенко ",
      " Н.И. Баженов ",
      " В.М. Бехтерев ",
       
    ],
    correctAnswer: " А.Н. Бернштейн ",
  },


{
    question: "1.1.20 Положение о том, что душевная болезнь-это “закономерный биологический процесс, различающийся на несколько видов, имеющих каждый предопределённую этиологию, характерные физические и психические признаки, типические течения, патологоанотамическую основу и тесно связанный с самой сущнгостью процесса заранее предопределённый исход” сформулировал: ",
    incorrectAnswers: [
       "  К.Кальбаум  ",
      " С.С. Корсаков  ",
      " К.Ясперс  ",
       
    ],
    correctAnswer: " Э. Крепелин  ",
  },

 
{ 
question: "1.1.21 Учёный,  который изучал выделенное Э. Креплином раннее слабоумие с позиции психоанализа и предложил назвать это заболевание шизофренией " ,
incorrectAnswers: [
 " А.Альцгеймер ",   
 " К.Юнг ",   
 " К.Ясперс ",   
 
  ], 
correctAnswer: " Е.Блейер ", 
},

 

 { 
question: "1.1.22. Кто разработал и предложил ассоциативный эксперимент для изучения неосознаваемых аффективных образований " ,
incorrectAnswers: [
 " З.Фрейд ",   
 " П.Жане ",      
 " Й. Брейер ",   
    
  ], 
correctAnswer: " К.Юнг ", 
},

  { 
question: "1.1.23. Рассматривать психологию как независимую от философии науку одним из первых предложил " ,
incorrectAnswers: [
 " И.М. Мечников ",   
 " Э.Крепелин ",     
  ], 
correctAnswer: " Ст. Милль ", 
},
 
{ 
question: "1.1.24. Кто из перечисленных исследователей является основателем индивидуальной психолгии " ,
incorrectAnswers: [
 " Э. Эриксон ",   
 " Г. Оппорт ",   
 " В.М. Бехтерев ",   
  
  ], 
correctAnswer: " А. Адлер ", 
},

{ 
question: "1.1.25. Кто является автором психологии личностных конструктов " ,
incorrectAnswers: [
 " Г. Айзенк ",   
 " Э. Эриксон ",   
 " Никто из них ",   
 
  ], 
correctAnswer: " Дж. Келли ", 
},

{ 
question: "1.1.26. Теорию когнитивного диссонанса разработал " ,
incorrectAnswers: [
 " Р. Кеттелл ",   
 " А. Маслоу ",   
 " Г.  Салливен ",   
     
  ], 
correctAnswer: " Л. Фестингер ", 
},
 

 { 
question: "1.1.27. Понятие экстраверсии и интроверсии ввёл " ,
incorrectAnswers: [
 " Ж. Пиаже ",   
 " К. Левин ",   
 " А. Адлер ",   
   
  ], 
correctAnswer: " К. Юнг ", 
}, 

 
{ 
question: "1.1.28. Первым, кто признал, что развитие человека продолжается и во взрослом возрасте был " ,
incorrectAnswers: [
 " Э.Эриксон ",   
 " Ж. Пиаже ",   
 " З. Фрейд ",   
  
  ], 
correctAnswer: " К. Юнг ", 
},
 

 { 
question: "1.1.29. Выберите пункт, в котором указаны исследователи, полагавшие, что человеческое поведение мотивируется потребностями " ,
incorrectAnswers: [
 " И.П. Павлов и Б.Скиннер ",   
 " Ф.Перлз и К. Рождерс ",   
 " А. Маслоу и В. Сатир ",   
   
  ], 
correctAnswer: " А.Маслоу и Г. Мюррей ", 
},

 { 
question: "1.1.30. Кто из названных ученых сформулировал первую психологическую теорию психических расстройств " ,
incorrectAnswers: [
 " А. Адлер ",   
 " В.М. Бехтерев ",   
 " И.М. Сеченов ",   
   
  ], 
correctAnswer: " З. Фрейд ", 
},


  

 







 
];

export default data;

 